_4\. 奥托四世与教皇决裂 英诺森三世的失望。 Guelph 皇帝彻底变成了吉贝尔人。奥托入侵阿普利亚。教皇的禁令。日耳曼人拥立西西里的腓特烈为王。奥托四世返回德国_。

奥托四世勉强拥有了帝国的王冠，却发现自己对帝国所宣誓的职责产生了令人兴奋的矛盾；起初，马蒂尔迪克的财产成为他和教会之间难以解决的争端。他从罗马附近的营地搬到了伊索拉-法尔内塞；他从这里写信给教皇，请求与他会面，哪怕是在罗马，他本人冒着生命危险也要去罗马；但谨慎的英诺森拒绝了，他希望通过使节进行谈判。他派司库斯蒂芬去找他。奥托随后进一步进入托斯卡纳。他前往卢卡、比萨和佛罗伦萨。

在他的阵营中，他被主教和渴望得到封地的大人物们所包围，如萨林圭拉二世、阿佐、埃泽利诺-达-罗马诺三世和托斯卡纳的行宫伯爵伊尔德布兰迪诺；阿切拉的迪波尔德很快也加入了他的行列。奥托很快就变成了帝国王冠下的吉贝尔派。他继承了前任的事业，而前任的去世打断了他的事业。他想把英诺森并入教会的所有财产归还给帝国。他恢复了亨利的特权，吸引了他的支持者，以斯陶弗风格授予意大利土地，并试图恢复被教皇摧毁的德意志封建公国。1210年1月，他将埃斯泰的阿佐置于马尔凯的七世侯爵领地，并享有马尔沃德在那里拥有的所有权利；与此同时，他将曾经由康拉德拥有的斯波莱托公国封给了阿切拉的迪波尔德，这又是一个激怒教皇的理由，因为迪波尔德是年轻的西西里腓特烈的坚决敌人。奥托将马蒂尔迪克（Matildic）的梅迪西纳（Medicina）和阿盖拉特（Argelate）赐给萨林圭拉二世，并任命特里卡里科的莱昂纳多为罗马涅伯爵。4 月，他在米兰举行了朝会。

为了反击奥托在意大利中部的明显进攻，英诺森再次向托斯卡纳和翁布里亚的城市寻求保护；1210年2月28日，佩鲁贾承诺保卫使徒彼得的世袭领地。

这种欺骗既可耻又可怕。教皇长期以来一直在努力将一个贵族推上帝国的宝座，但却遭到了自己人的嘲弄。他抱怨说，自己违背几乎所有人的意愿扶植起来的人却虐待他，他现在正遭受那些认为他的命运是公正的人的责难，因为他用自己铸造的剑伤害了自己。在教皇陷入绝境的情况下，不能忽视对他的公正惩罚，因为在那次帝国审判中，他不也是一党之首吗？

奥托四世的历史说出了一个无可争辩的事实，这同时也是对霍亨斯陶芬王朝和所有那些被冠以教会敌人的皇帝们最辉煌的称义，而这些皇帝们却被如此强烈的仇恨所烙印。如果说教皇们能从圭尔夫部落扶植起来的第一位也是唯一一位皇帝，在他们的手中从一个顺民瞬间变成了他们的敌人，那么这种转变一定是在不可抗力的情况下发生的。奥托四世和他之后的腓特烈二世一样，用刀剑和诏书打击异端，他从不干涉教会的教条领地；但他一当上皇帝，就起来反对新教皇国的建立者教皇，教皇把意大利据为己有，并公开宣称自己也是帝国的霸主。如果教皇主张的讴歌者能够成功地证明，皇帝有责任像阿拉贡和英格兰一样臣服于教皇，承认所有君主，甚至地球上的所有生物，都要服从罗马主教，那么他们就能让所有反对者闭嘴。但每一位审慎的法官都会坚持认为，教会与帝国之间的合理界限已经被格里高利七世以来教皇的夸大理想所改变，反复出现的争端只是为了在两种权力之间建立平衡而进行的必要斗争。教皇们只是从道德原则出发，向往欧洲的统治；但由于道德深深地渗透到社会的一切实际条件中，所以一般的民法都有被教会法吞没的危险，而司铎也有成为政治审判台的危险。皇帝们以帝国及其法律的独立性为名，奋起反抗罗马的等级制度。他们一再接受教会世俗化的想法，因为帝国的继续存在似乎需要这样做；他们一再攻击教会在其致命弱点--世俗领地--的至高无上地位。他们之所以保守，是因为他们要为帝国的存在而战，而教皇在他们看来是革新者和革命者。他们既不能放弃意大利，也不能放弃教皇国，这也许是一种错觉，但这种致命的错误源于帝国的观念，这种观念如此顽固，以至于超过了帝国本身的寿命，最后，教皇国对帝国权力和王室法律的侵犯不断助长了这种观念。

每一份判决书都会谴责奥托四世的伪证行为；每一位法官都会用他对帝国的誓言和与教会的和解所导致的悲剧性冲突来解释他的罪行。这位不幸的王子后来说，我曾发誓要维护帝国的威严，并将帝国失去的所有权利夺回自己手中；我不配被禁止；我不触碰精神力量；相反，我想保护它；但作为皇帝，我想审判整个帝国的一切世俗事物。当然，只有不再是亨利三世、不再是巴巴罗萨、不再是亨利六世，而是承认了教皇对帝国的仲裁法庭，讨好了拉特兰会议的投票，并在一份文件中向教皇让渡了权利的皇帝，才会这样说话，而他现在又违反法律撤销了这份文件。这是他的弱点，是他受到谴责的判断，也是他必然的堕落。英诺森曾利用罗马艺术在圭尔夫王子身上撒下一张条约之网，他对奥托四世皇帝的行为至少称义。

如果他没有被伦巴第城市闪闪发光的敬意和大人物们的喧嚣所蒙蔽，也许他在新道路上的进展就不会这么快。在王位继承期间，领主和城市在这里攫取了以前的皇权，在那里攫取了教会财产，在那里攫取了马蒂尔丹的财产；混乱无边，常常无法区分。吉贝尔派鼓励奥托大胆行事；他们想瓦解新的教皇国，推翻教皇在西西里的统治。迪波尔德（Dipold）和切拉诺的彼得（Peter of Celano）呼吁吉贝尔皇帝在那里确立帝国的权利，他们还借给他武器对付亨利六世的儿子。奥托要想确保自己家族的未来，就必须让霍亨斯陶芬家族的合法继承人中立起来。他首先在八月前往托斯卡纳，占领了属于马蒂尔迪克继承人的所有土地。拉迪科法尼（Radicofani）和阿卡彭丹特（Aquapendente）以及蒙特菲亚斯科内（Montefiascone）等一些城镇被征服，维泰博的领土与佩鲁贾和奥尔维耶托一样遭到了蹂躏。现在，已经成为教皇附庸的维科省省长也向他致敬。奥托最终决定进军阿普利亚--年轻的腓特烈的王国；他于 11 月从里耶蒂出发，经理查德郡的索拉进入马西亚，然后前往坎帕尼亚。他在卡普亚扎营过冬。

奥托四世显然将教会最重要的领地西西里视为帝国的土地，决定返回帝国，教皇于1210年11月18日将他放逐，这距离他加冕为皇帝仅一年时间。他恼羞成怒，像砸毁一个失败的偶像一样砸毁了自己的造物。他想不惜一切代价从自己的头上摘下盖尔夫的王冠--这些事件充满了政治和个人矛盾、错综复杂和微妙的技巧，是历史上最令人难忘的事件之一。

奥托四世不再允许任何反对意见，甚至教皇的持续谈判也不能阻止他征服意大利南部。第二年，几乎所有城市都向他投降，甚至那不勒斯也不例外。他一直推进到塔兰托。西西里的萨拉森人在等着他，皮桑的船只已经准备好将他的军队运往该岛。他在罗马保持着联系，他把罗马封锁得严严实实，使信使和朝圣者都无法到达罗马。市府长官彼得皈依了他；不服气的一方急切地重新加入了皇帝的阵营。英诺森被指责为帝国所有不和的罪魁祸首；他被谩骂为不忠和自相矛盾，因为他先是站在奥托一边，现在又在迫害奥托。有一次，他向罗马人布道时，老民众领袖约翰-卡波奇家族站起来高喊："你的嘴就像上帝的嘴，但你的行为却像魔鬼的行为。

然而，奥托的统治在阿尔卑斯山外已经摇摇欲坠。狂热的僧侣们作为教皇复仇的使者穿梭于德意志各地，他的使节们破坏了皇帝的宝座。禁令刚在那里传开，就有一个强大的党派起来反对。英诺森写了一封痛苦的信给几年前曾与他一起极力支持奥托升迁的德意志王公，也写了一封信给幸灾乐祸的法国国王，他在信中承认了自己的错误，并拒绝了他的造物主。这是对跋扈的司铎深深而公正的羞辱。现在，他亲自任命年轻的腓特烈登上王位，而在此之前，他曾以如此冷酷的政策将腓特烈排除在王位之外。但这至少满足了他的报复心理，因为他为王位请求者推翻奥托做了准备。一些德意志王公在纽伦堡宣布废黜皇帝，并任命西西里的弗里德里希三世即位。这迫使奥托于1211年11月离开阿普利亚，前往意大利北部，那里有几个城市不再承认他，埃斯特侯爵也自立为反对他的联盟首领。他于1212年春返回德意志。
